%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh01\_EgyezoKarakterek}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Console Application} - EgyezoKarakterek} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon konzolos alkalmazást strukturált módon, mely meghatározza két szóban a megegyező karakterek számát.} A program lényege, hogy a felhasználó által megadott két szóban megkeresi és megszámolja a megegyező karaktereket. } \\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Console Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 \textit{(6)} & Hozza létre a \texttt{string SzoBeolvas(string nev)} metódust, mely a konzolról beolvas egy szót, és visszatér vele. A beolvasást addig ismételje, amíg egy csak betűket tartalmazó bemenetet nem kap (az üres bemenet nem elfogadható), és minden beolvasási kísérletnél írja ki a paraméterként kapott \texttt{nev} nevet. A felhasználót értesítse arról, ha a megadott bemenet nem csak betűkből áll, vagy üres. \\
		\hline
		3 \textit{(10)} & Az \texttt{int EgyezoBetuk(string szo1, string szo2, out string egyezoHelyek)} metódus számolja meg, hogy a paraméterként átvett \texttt{szo1} és \texttt{szo2} szavakban hány darab megegyező betű van, és ezzel az értékkel térjen vissza. A megegyező betűk alatt olyan egymással azonos betűket értünk, amelyek azonos pozícióban is vannak a szavakon belül. Az \texttt{egyezoHelyek} kimeneti paraméter egy olyan szöveg legyen, mely az egyező betűk helyén * (csillag), az egyéb helyeken pedig . (pont) karaktert tartalmaz. Pl. az alábbi esetben 2 db. megegyező betű van.
		\vspace{-0.5em}
		\begin{center}
			\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|}
				\hline 
				\texttt{szo1} & a & l & m & a & f & a \\ 
				\hline 
				\texttt{szo2} & e & l & m & e &  &  \\ 
				\hline 
				\texttt{egyezoHelyek} & . & * & * & . &  &  \\ 
				\hline 
			\end{tabular} 
		\end{center}
		\vspace{0.5em}
		\\
		\hline
		4 \textit{(6)} & A \texttt{bool EredmenyFajlba(string ut, string szo1, string szo2, string egyezoHelyek, int egyezokSzama)} írja ki a paraméterként kapott \texttt{szo1}, \texttt{szo2}, \texttt{egyezoHelyek} és \texttt{egyezokSzama}  értékeket az \texttt{ut} helyen lévő fájlba. A fájlba írás előtt ellenőrizze, hogy létezik-e már a fájl (Ellenőrzés: \texttt{File.Exists}). Ha a fájl létezik, akkor írja felül. A függvény végén igaz értékkel térjen vissza, ha már létezett a fájl, és hamis értékkel egyébként. \\
		\hline
		5 \textit{(3)} & Hozza létre a \texttt{void ProgramVege()} metódust, mely a felhasználónak üzenettel jelzi, hogy a program egy billentyűlenyomás után kilép, majd várjon a billentyűlenyomára. \\
		\hline
		6 \textit{(5)} & A program \texttt{void Main(string[] args)} metódusában ismertesse a program célját, és kérjen be két szót a \texttt{SzoBeolvas} függvény segítségével. A kapott szavakban számolja meg az egyező betűket az \texttt{EgyezoBetuk} metódus segítségével, majd az eredményeket írja ki a konzolra. Az \texttt{EredmenyFajlba} függvénnyel mentse el az eredményeket az \textit{eredmenyek.txt} fájlba, majd a \texttt{ProgramVege} metódus segítségével várjon a kilépésre.\\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}